防暴疑拍記者照上載TG？ 警方澄清：相片不是由警務人員發放

九龍灣德福廣場上周六(28日)有示威活動，有報道指有記者懷疑當時被防暴警員拍照後，將照片放上通訊程式群組(telegram)。警察公共關係科總警司郭嘉銓今日在記者會澄清，照片不是由警務人員發放，涉事的警員反映他無相關通訊軟件的帳戶，強調警員拍照只是協助指揮官評估現場情況，與指揮中心保持聯繫，且只會拍攝大環境，不會針對個別人士拍攝。

郭嘉銓又指，傳媒不應因一些人聲稱、懷疑、疑似的講法就作出報道，相信不是負責任做法。對於一些子虛烏有的指控，都是無確實證據，他指在社交媒體隨意取一張就指是警員放上網，而每次解釋都是很困難，如果有確實證據，可以到投訴警察課作投訴，會按現有機制處理。

另外，警方早前進入過多個商場，拘捕多人。警察公共關係科高級警司江永祥重申，警方在不影響工作效率的情況下，會盡快展示委任證，但如果有現場人士，想透過要求警方展示委任證，去阻礙警察工作，或警員覺得是無理要求，警方會先處理被捕人士。

江永祥說，過往的經驗顯示，便衣警員在商場內能有效防止大規模破壞，便衣警員在開展工作前，都會事先聲明他是警察。

另外，江永祥接受《有線電視》訪問時表示，元朗721事件是由「一班人帶一班示威者入元朗而牽引整件事」，又否認當日到達元朗港鐵站的兩名軍裝警員是逃走。

江永祥在記者會再回應有關言論，表示他是根據不同傳媒的報道及畫面說出有關情況，並非代表警方結論。他又說，當日訪問他回應了很多問題，有關說法只是引述了一小部分，他希望不要斷章取義。

他又表示，警方有關721事件的調查仍在進行，至今已拘捕37人，7人已被起訴，案件轉到區院處理，另外有數宗投訴，投訴警察課仍在調查中，當等到調查完成後，公眾會更清楚理解。

upload 嗰個係公安/武警？

德美聯署整合